<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feature
      id="org.ow2.mindEd.feature.sdk"
      label="%featureName"
      version="0.3.0.qualifier"
      provider-name="%providerName">

   <description>
      Le projet MIND veut proposer à la communauté industrielle et
académique du logiciel embarqué une technologie d’assemblage
de composants logiciels fondamentale, robuste, stable et pérenne,
adaptable aux problématiques métiers de chacun. Il s’agit de
permettre la composition et la distribution efficace – taille,
performances à l’exécution - d’applications profondément embarquées
à destination des plateformes métiers développées par les partenaires
industriels du projet. Cette proposition est unique en son genre.
Pour atteindre cet objectif, le projet MIND se propose sur une
durée de 2 ans de capitaliser sur les démarches industrielles
internes entamées par certains partenaires du pôle (STMicroelectronics,
Schneider Electric) ainsi que sur un écosystème R&amp;D local riche
(Fractal – ObjectWeb II, INRIA-Sardes, INRIA-Lille, Verimag,
LIG (Adele)) auquel ces mêmes industriels participent. La solution
technique de composition sera donc développée suivant une démarche
d’industrialisation et à partir de briques techniques et prototypes
existants, et dont la maturité permet aujourd’hui d’envisager
cette industrialisation avec un risque réduit.
Ces développements seront organisés sur une base de logiciel
libre, et sous la houlette d’une gouvernance pluri-partenaires
et pluridisciplinaire (industrie, académie, PME) que le projet
établira et dotera de moyens afin d’assurer cohérence des développements,
promotion de l’approche et pérennité du projet. Ces développements
proposeront des langages de programmation à base de composants
adaptés à l’embarqué (dialecte C, ADL, IDL), une chaine de compilation
d’architecture, un IDE graphique intégré à Eclipse et des facilités
cruciales. Ces développements auront la particularité et l’originalité
d’être extensibles et adaptables en fonction des contraintes
métiers (langages, déploiement, génération de code, vues graphiques,
…). La fourniture de briques techniques fondamentales jettera
les bases d’un usage et d’une diffusion simplifiés et rapides
de la technologie sous la forme d’exemples et de tutoriaux didactiques.
En parallèle à l’industrialisation d’une technologie de composition
commune et adaptable aux problématiques métiers de chacun des
partenaires, le projet établit quelques pistes d’explorations.
Ces pistes permettront de mettre en lumière et en action (prototypes)
la problématique clé de la sureté de fonctionnement sur une base
de technologie de composition, aidé en cela par les fortes compétences
locales – VERIMAG, Schneider Electric, INRIA-POPART - et nationales
- CEA. Elles permettront par ailleurs à certains partenaires
(Schneider Electric, SOGETI, LOGICA, Itris, IST, ISTIA, INERIS)
une montée en compétence sur les technologies développées sur
la base de l’application de la technologie à leurs problématiques
métiers propres. Ces activités exploratoires conduiront à des
propositions d’améliorations de la technologie qui définiront
la suite à donner au projet MIND à son issue.
Ce faisant, et avec l’appui des financements publics pour supporter
le surcoût initial, le projet MIND veut créer un écosystème industriel
et académique élargi autour d’une technologie d’assemblage de
composants logiciels embarqués commune. Les gains ainsi mis en
perspectives sont :
• Une rationalisation et factorisation des efforts de développements
conduisant à terme pour les partenaires à une réduction des coûts
globaux et une assurance de stabilité des technologies de part
sa répartition accrue
• Une rationalisation des méthodologies de développement du logiciel
embarqué permettant une meilleure productivité et l’acquisition
d’un savoir faire transposable à diverses problématique métiers
car établi sur des bases conceptuelles communes, facteur d’une
dynamique de l’emploi accrue, et de création d’emplois
• La création d’un marché du composant embarqué, avec l’ouverture
pour des acteurs petits ou gros vers le développement de briques
techniques et de propriétés intellectuelles facilement portables
vers diverses plateformes et donc susceptibles de constituer
une offre commerciale viable
• L’établissement d’une technologie attractive car robuste et
dotée d’un marché (usage industriel et terreau R&amp;D renforcé),
susceptible d’intéresser des éditeurs de logiciels petits ou
grands
• L’assise de programmes de recherche sur une base technologique
partagée, robuste et pérenne facilitant la mise en place de chemins
de valorisation recherche – industrie
• L’établissement de programmes de formation sur des bases technologiques
déployées chez les industriels et permettant une opérationnalisation
accrue de la formation
   </description>

   <copyright>
      Copyright 2009 ObjectWeb/Fractal
   </copyright>

   <license url="%licenseURL">
      %license
   </license>

   <includes
         id="org.ow2.mindEd.feature"
         version="0.0.0"/>

   <includes
         id="org.ow2.mindEd.feature.source"
         version="0.0.0"/>

</feature>
